日本影迷與「曾經的巨星」割席 悲喊：「永別了！成龍！」

香港出生的成龍是90年代香港電影的代表人物之一，在日本「Jackie Chan」（ジャッキー・チェン）這個名字可說是家傳戶曉，甚至被視為荷里活動作片的英雄人物。自2013年身兼中國人民政治協商會議委員（下稱政協委員）的他，日前與愈2000名香港演藝界人士聯署簽名支持成立「國家安全法」，事件被日本傳媒廣泛報導，並引起日本網民熱烈關注。

成龍聯署聲明「充分理解守護國家的重要性」
根據日本朝日新聞報導，中國試圖在香港推行國家安全法，於5月31日獲成龍及超過2000名香港演藝界人士聯署簽名支持。報導又提及新法例的推行雖然被指可能會打壓香港的表達及言論自由，唯聯署聲明卻強調「充分理解守護國家的重要性」。身兼中國國政諮詢機構政協委員的成龍和中國關係深厚，聯署時亦名列前矛。未知聯署由誰發起，成龍亦未就有關事件發表公開評論。報導推測由於中國內地市場對香港演藝界是相當重要的市場，假如不表明支持的話，可能不可以在中國進行演藝活動，所以藝人才會有以上的聯署行動。

「成龍支持國安法 震驚香港、台灣、日本的撐中國言行錄」
另一傳媒《週刊新潮》旗下的「デイリー新潮」網站亦有報導，有關成龍支持國定安全法，以及過往令香港、台灣及日本震驚的撐中言行。

報導指出身香港的成龍憑全球電影等超過4550萬美元收入，被美國《FORBES》雜誌選為2018年「全球收入最高男演員」第五位。其實除了身兼中國政協委員會要職之外，成龍自2010年代開始，所有出演的電影都是中資、中港合資或中美合資。評論指出，習近平政權今後不排除會利用撐中藝人例如成龍，去製作宣傳政府及領導人的政治電影。

同時，其多次言論都觸怒香港及台灣國民。報導指成龍曾於2018年3月政協會議期間對傳媒表示「再無中國電影和香港電影之分，只有一種電影叫做中國電影了」，發言引起香港電影界強烈反感。

報導又引述評論家黃文雄的記錄，指成龍說當年陳水扁自篇自導319槍擊事件而成功當選，說台灣的選舉是一個「天大的笑話」，更宣言一旦陳水扁再選的話，今後4年也不會再去台灣。4年後親中的國民黨登台，成龍到台參加慈善活動，結果歡迎他的只是在桃園機場抗議民眾大喊「回去！」的呼聲。

2012年10月到台宣傳新片時，被問及有關釣魚台/魚釣島問題時，表態說「釣魚台是中國的」；被問及有關具爭議的北方領土主權時，又表態指「北方領土是日本的，海參崴是中國的」，引起日本人不滿。

報導中亦有提及香港眾志成員周庭的推文，指親中的成龍在年青人之間的人氣十分低。

網民對這位「功夫英雄」支持國安法的感想？
前參議員兼摔角手大仁田厚在Twitter發表：
「#我的英雄為何支持國安法
明明一直都是正義人
明明站在弱者和人民
被指摘 部分原因是因在中國的業務變得困難？
然後我在香港的英雄還有一位又一位的名人的聲音
也不是向中國明言『一國兩制」』
而是逮捕示威者
我的Jackie到底去了那裡」

平行時空?

雞蟲

點解拍功夫片就係英雄

@tomt71932383：「成龍表明支持國安法。也有報導指出他一旦反對就會失業。和成龍同年代出生的我，從今天起不再當他的粉絲。『我愛日本，他愛中國』，以後就各行各路！」

@BBVK722ny9GjYvO：「真的嗎！？成龍是這樣的家伙！？完全不知道！真的很遺憾！」

@e_oda0843：「小學時第一次看時狂熱地迷上的《蛇形刁手》、中學時人人都一定看過的《A計劃》。當時覺得他真的是一位巨星。永別了，成龍。」

@nishichan3：「明明是一位優秀的演員和導演，最近的言行到底是怎麼一回事？」

@JETSIN5：「真的太失望了。對正直感到失望。明明是童年時最喜歡的演員⋯⋯」

Me:

成蟲不嬲都係香港之恥

咁成龍做戲又真係唔錫身下下親身上場好打得嘅，啲架仔可能好佩服佢咁樣咪覺得佢英雄

利串9up

是咪「犯咗全天下男人都會犯嘅錯」記招？

私生活就係，但拍嘢真係點都唔會香港之恥掛
對事不對人

係
仲要咁風騷

得佢一個做到咁 其他男人出嚟喊苦喊忽做哂馬嬲戲認衰

都好既
遲知好過唔知

男人根本天性就係鍾意周圍屌西

拍野點勁都好 咪又係賤種一個

呢句真

我鐘意屌屎忽
仲屌足八十幾年

屌D相

佢拍戲只係比同期好少少,有發圍機會,比著係呢個咁競爭激烈既時期,邊輪到佢上位

屌D囡禁樣衰

80路上連登？

唯一講得好嘅就係中國電視會爆炸

唔係中國的會爆炸咩

你慌屌唔少正㗎咩

咁嗰陣個年代啲女冇宜家咁白滑同童顏
都冇計

意思係咁
原句 買電視機我一定買日本的 中國的會爆炸

其實點解佢會比卓林生出嚟？

只係衰喺呢件特登搵個肚要脅
睇佢教女教到咁撚樣 就知呢條女有問題啦

咁個肚喺塊西度都冇計
成龍講過根本唔想要呢個肚
係個女人玩鬥氣同要脅

有多d 人知道係一件好事嚟
成龍成佢老母

成龍已成condom

以為佢會用啲方法令個女人冇咗個肚

永別了RIP

冇質疑佢電影上嘅成就

質疑佢人格姐

唔同年代啦...
如果成龍今日先偷食 佢一樣要變壞左既人(台詞咋 佢本身就壞過凱婷)

佢同條廢老譚啲私生活咁樣點解可以萬世景仰受人尊敬

因為大眾是on9,
等於明星形象會被人當到明星本身真實性格

咁同時佢地位問題都好緊要嘅 我相信就算而家佢俾人周到都係會一笑置之

雖然都係仆街，但佢咁樣好過出黎扮晒嘢喊苦喊忽啦？
睇下許志安、小豬，食完出黎扮後悔咪仲撚假。

標題講到以為死左添

係香港人心目中佢都死咗好多年

個標題...

我差啲以為成龍死撚咗

我覺得單純佢性格問題，佢就係咁唔要臉

咁佢都算係將功夫帶到國際嘅，嗰陣老美啲戲仲係我拳你一拳

jacky 有幾多個鼻

過度神化一個人真係好on9

明明就係真PK咸蟲一條
但歪果人唔知之嘛

日本仔都叫有骨氣 諗起武肺果陣叫武漢加油真係

戲還戲 人還人

係，坤哥屌打

中国にべったりな理由は、映画のギャラが他のアジアの国より100倍も高いからでしょう

笑到停唔到

日本好撚多藥莊/舖頭係支那人開
嗰啲橫額係支那人掛出嚟

因為佢地d 拉打 都係英雄掛

其實佢都臭朵好耐啦
加上個仔又咁生性
群埋啲紅二代 太子黨吸毒畀人篤
咁多痛腳春袋畀支那揸住

成龍一早應講改名叫成蟲

變過街老鼠

功夫喜劇係佢先有嘅...

舊時銀魂都成日提成龍

會對事不對人？ 咁撚高尚情操

佢啱啱訓醒?

地圖炮

日本人係唔知成蟲做過啲咩

都係好事, 起碼日本人都開始知呢條友幾仆街虛偽

清水健毒液閪都奶，更值得世人尊重

幫手retweet

Tweet

衰啲講，呢條仆街依家都唔在乎日本市場啦…今時今日，日本對佢嚟講，除咗有女屌之外（支那應該仲多），仲有咩價值吖…

想當年八十年代，打入日本市場幾威威呀，當時日本人又有錢又欣賞依條仆街（主要因為佢係亞洲人），返到香港即刻宣傳點樣揚威海外…幾撚巴閉

可見依班偽人大部份都係養唔熟嘅畜牲…

撚伯2.0

將功夫帶到國際嗰個係李小龍…

呢條撚屌拍嗰啲，叫做＂諧趣動作片＂，即係擒高擒低，拋下道具，扮小丑啫…

日本人唔知佢d衰野

每次我望真你⋯每次我望真你⋯⋯

一直都係仆街 冇好過

A

大仁田厚係前參議員

S

不如話對人不對戲

無可能，宜家個代個個身驕肉貴咁錫身邊可能做到佢咁

龍珠都有啦 仲要第一季頭格鬥大會已經有Jackie Chan

咁老實，唔好話日本仔啦，我地細個淫蟲有戲上未又係即刻鳩衝去睇，當年啲戲真係有水準嘅

真
仲要有咩都死出黎做呢樣果樣

你係中国共产党？

日本人會佩服佢係因為佢做到嘅嘢日本人做唔到

講真 呢樣我真心佩服佢 似返個男人

鬼叫你自己貪爽中出唔戴套，冇得怨喎

Jackie Chan supports police brutality.

30歲以下嘅人(講緊全球)應該唔會特別認識佢

睇標題以為佢死咗 點知唔係